# 回流和重绘

​		回流`（reflow）`：引起Dom树结构变化，改变页面布局

​		重绘`（repaint）`： 不会引起Dom树变化及页面布局变化，只重新渲染页面样式

​		回流与重绘两者之间的《**联系**》在于：触发回流<button>一定会触发</button>重绘，而触发重绘却<button>不一定会触发</button>回流



# 1 回流`（reflow）`

​		当Render Tree中部分或全部元素的尺寸，结构或者某些属性发生改变时，浏览器<button>重新渲染</button>部分或全部文档的过程。

​		导致回流发生的一些因素:

​		（1）浏览器窗口大小发生改变

​		（2）元素字体大小变化

​		一些常用且会导致回流的属性和方法:
​		` clientWidth、clientHeight、clientTop、clientLeft、 offsetWidth、offsetHeight、offsetTop、offsetLeft...`

# 2 重绘`（repaint）``

​		重绘则是<button>视觉效果变化</button>引起的重新绘制。比如 color 或者 background 发生了变化，那就该给触发重绘的元素化化妆，化成它想要的样子



# 3 性能影响

​		回流比重绘的代价要更高

​		（1）有时仅仅回流一个单一的元素，它的父元素以及任何跟随它的元素也会产生回流

​		现代浏览器会对频繁的回流或重绘操作进行优化：

​		（1）浏览器会维护一个队列，把所有引起回流和重绘的操作放入到队列中，如果队列中的任务数量或者时间间隔达到一个阈值，浏览器会将队列清空，进行一次批处理，这样可以把多次回流和重绘变成一次



# 4 如何避免回流和重绘

## 4.1 `CSS`

​		（1）避免使用table布局

​		（2）尽可能在DOM树的最末端改变class

​		（3）避免设置多层内联样式

​		（4）将动画效果应用到position属性为absolute或fixed的元素上

​		（5）避免使用`CSS`表达式（eg：`calc`()）



## 4.2 `JavaScript`

​		（1）避免频繁操作样式，最好一次性重写style属性，或者将样式列表定义为class并一次性更改class属性

​		（2）避免频繁操作DOM，创建一个`documentFragment`，在它上面应用所有DOM操作，最后再把它添加到文档中

​		（3）先为元素设置display: none，操作结束后再把它显示出来。因为在display属性为none的元素上进行的DOM操作不会引发回流和重绘

 		（4）避免频繁读取会引发回流/重绘的属性，如果确实需要多次使用，就用一个变量缓存起来

 		（5）对具有复杂动画的元素使用绝对定位，使它脱离文档流，否则会引起父元素及后续元素频繁回流